[認真post] 中美貿易戰底下，美國到底有咩損失？

D新聞 一直以黎都講緊中國點樣被貿易戰影響
股市又跌 物價又升
高科技行業點樣負債倒閉 點點點
但好少新聞講美國果邊
美國係咪真係完全無穿無爛 當中國狗咁撚

但如果貿易戰對美國真係零影響
做乜要等到今時今日先打

美國其實有咩損失可以
例如糧食
美國將原本供應比中國d貨散晒去歐盟同南美洲
然後再同巴西打籠通
等中國用貴幾倍既價錢買返呢批糧食返黎
而高科技產業例如晶片 半導體呢d
對中國出口既份額一直都唔多
反而中國就要靠美國 歐盟同日本既技術

個重點而家中國唔止係同美國打緊
而家個形勢係中國一個挑晒美國 加拿大 歐盟 日本同澳洲
D黨媒仲日日係度吹奏中國係贏家
贏左係邊都未知

認真post無人理

美國其實都有損失 始終中國咁大市場 雖然中國加既稅唔算多

但都係個句 本多終勝 以本傷人 要記住美國背後有一大班強大既盟友

係國家嘅層面你要轉啲貨出口梗係容易
但係農民嘅層面就好麻煩
人哋明知你張定單冇人要，啲貨散唔出
你估下人哋仲會唔會同你原價收
張單就做起咗，但而家臨時臨急放唔出
就算有人肯同你收都要你放得切，否則你糧食類點都會擺到壞，唔係一樣可以放得好耐嘅嘢
你係農民你頭唔頭痕

tvb日日講緊你聽

呢d偏頗既新聞有咩參考價值可言
就算佢講一百萬次中國係贏家
都改變唔到貿易戰中國佔下風既結果

都係
但如果係國家層面黎講 美國係咪真係無乜損失
舉個例就當呢堆農民真係被貿易戰影響到
最多做到既咪下屆選舉唔投比侵侵
美國農民佔比例好少 選都左右唔到選舉結果

相比起中國千瘡百孔
股市又跌 房地產同貨幣又貶值 企業又集體倒閉
美國算得係乜野

又唔係叫你睇佢結論
佢係放大個事實
但的確講出貿易戰下美國受損失既部分
事實還事實 分析論述報導係另一回事
你覺得偏頗既睇完咪自己分析返囉

仲係有得美國賺嘅年代就係
依家支那玩唔玩玩偷技術出山寨嘢食返自己市場
以前都叫可以隻眼開隻眼閉
依家支那擺明係搵完美國著數之後自己起家，又唔開放市場，變相未來「中國咁大個市場」越嚟越呃唔到人
噉點解美國唔盡地一鋪玩大佢？
支那嘅生產成本再唔係世界工廠，美國根本有更多選擇，近啲係本土整都唔係問題，台灣廠都係美國到開緊廠，要廉價勞工係墨西哥整人地又乖過你、東南亞又平過你，支那仲有咩優勢？

所以trump trump咪周圍同加拿大、墨西哥、歐盟開炮，為嘅就係要佢地收啲農產品
而且仲要好順利，何況支那入美國農產品又唔多，容咩易搵替代

我想知稀土係咪真係咁重要同埋係咪真係得中國先有?

no 中國其實儲藏量唔高 好似佔世界20% 生產量就佔9成 原因係污染嚴重
中國未開放前 美國靠拉美同自己都夠用
不過中國開放出口 美國先自己封存d 礦山
最出名礦場係California 既 mountainpass
之前係全世界第一稀土生產量
隨時可以重新生產

其實美國天然資源真係好屈 屈到痴左線
講糧食 有中部大平原同五大湖黑土區
講礦物 又種量齊
講能源 而家頁岩又令美國變返石油多到要出口
講漁漁 兩邊海岸線都靚到 重要阿拉斯加有北冷洋

咁中國有咩本錢同人賭

可以食一年草嘅奴隸

加拿大同俄羅斯都好屈
反而日本同歐盟好似無乜天然資源咁

之前講日本海底搵到稀土，存量聲稱夠用幾百年

不過係海底，暫時未有技術開採

用廢紙買你資源
真係唔知邊個賺

Google左，中國係稀土儲量最高既國家

中國有23%已經係全世界最高

美國佬去麥記食個開心樂園餐貴左囉 個玩具中國製架嘛
買衫買鞋 以前同一筆錢買到10件 而家買到8件囉
e d就係所謂貿易戰影響喇
但減左稅、經濟好左 已經抵銷左

Sorry 我都睇返 如果根據美國政府report
中國已知儲量應該佔世界30%
但如果計一年production 130,000 tons
但是美國自己已知儲量就夠用十年 如果計埋盟友 澳洲 加拿大 之類 就夠幾十年
甚至其實越南已知儲量都好多， 有中國既一半
所以30%係高 但中國未去到可以要脅到全球供應既地步

而且儲量只係計探明量

美國產品
唔買美國豬肉，買俄羅斯豬肉，美國農民
仲有其他美國產品